---
title: 'How to be a good interviewer'
date: 2018-08-09T14:43:10+08:00
image: ["/post/2018/08/09/09-1.png"]
description: 當你成為一個面試官，如何招聘到頂級的工程師
tags: ["job", "experience"]
---

### 你需要知道一個典型的工程師在尋找什麼
 - 機會 – 工程師們需要知道他們將產生影響，並將在他們的職涯中向前邁進
 - 挑戰 – 頂尖的工程師想要解決一些非常困難的問題，這些問題可以在他們的職涯中成長起來，並且指向成就
 - 社群 – 工程師們希望在一個支持他們的環境中工作，在那裡他們的想法被他們的隊友所重視。

### 候選面試者最好的問題
 - 問每位工程師的候選人：「你今天為什麼要花時間和我談話？」 為了找出他們在職涯中要優化的東西
 - 「你最驕傲的成就是什麼？」了解他們工作中的優點
 - 「最近你發現的一個文章 / 部落格文章 / github 專案是什麼，你會建議我們去看，為什麼？」 來判斷候選人是如何沉浸在工程領域


### Reference
https://angel.co/talent-hacks/how-to-hire-world-class-engineers